陳太：林鄭未有捍衞一國兩制

2018年06月28日

陳太：林鄭未有捍衞一國兩制

■陳方安生受訪時指林鄭公關手段較前任高明。李家皓攝

【本報訊】林鄭月娥上任特首將近一周年，社會表面氣氛緩和，曾任政務司長的陳方安生接受《蘋果》訪問時形容林鄭政治手段較前特首梁振英高，「懂得點樣去粉飾」，但認為香港民意仍然非常兩極化，最令陳太失望的是林鄭任內未見捍衞一國兩制、港人治港、高度自治，只選擇性行使《基本法》。她呼籲港人積極發聲，督促政府捍衞香港核心價值，她亦將為此再次7.1上街，與港人同行發聲。

籲市民發聲 護核心價值

陳太訪問中對林鄭管治有讚有彈。她指林鄭的政治和公關手段明顯較前任高明，包括與部份民主派議員有更好溝通，又在原遍佈「梁粉」的政府諮詢架構換血。不過，她指政府管治方式卻由回歸前多聽取不同意見變成由林鄭一人獨斷獨行，而林鄭很多競選時的承諾，至今未落實，包括修訂《防止賄賂條例》至適用於特首，房屋政策亦未見成功壓抑樓價上升。

她亦留意到林鄭上任前曾承諾修補社會撕裂，但政府近年對待年輕人的手法卻與此背道而馳，包括因政見而無理取消多名年輕人參選立法會的資格，不少年輕社運人士亦遭政府覆核刑期被判入獄，做法都予人感覺政府利用法律手段打壓異見分子，「畀巿民有感覺，（香港）係邁向一種威權嘅管治」。

最令陳太失望是林鄭未有盡力捍衞一國兩制、港人治港和高度自治，只選擇性行使《基本法》，包括容許中聯辦直接和間接操控本港書籍銷售巿場。當有建制派質疑本港法庭不應聘請外籍法官時，亦未見林鄭高調反駁，又指近期沙中綫工程連串失誤，涉事官員只識推卸責任未見認錯，「我哋兩位政府官員坐喺港鐵董事局，點解佢哋都唔知？」

面對當前威權管治，陳太呼籲港人更多督促政府捍衞香港核心價值，要求全面落實一國兩制，維護港人治港、高度自治，「希望林鄭喺餘下4年（任期）可以多啲做工夫，多啲反映下香港人的心聲。好多事唔係中央堅持自己意見，而係可能有時佢哋（中央）唔了解，如果我哋唔能靠特首反映港人心聲，咁仲有邊個可以做呢？」

■記者林俊謙

上一則
上一則
上任一年逾半學生勞工 感未來無希望

下一則
下一則
左報恐嚇：7.1遊行是非法聚集

「幫唔到最窮嗰批」基層難捱

嚴打港獨 不為中央製造麻煩

無殼者絕望 私樓狂升 公屋要輪5年

上任一年 逾半學生勞工感未來無希望

左報恐嚇：7.1遊行是非法聚集

政府最快今交代空置稅

傳居屋與市價脫鈎 最低五折

港大民研 林鄭取信中央房策扶貧包尾